Tuli ette Johan Laan ja kaebas: temal on 10 rbl. seppa Jaan Siidowasseri käest saada, mis sellele wölgo andnud, nöuab seda kätte.
Jaan Siidowasser ütles kaebtuse peale wälja: tema ei ole ühtegi raha laenanud, waid andnud Johan Laan see 10 rbl. selle eest temale, et tema kaibaja poegadele, kes teda püssiga lasknud, mitte kohtu ees peale ei litsuks.
Johan Laan wastutas selle peale, et tema see raha kaebatawale on laenanud.
Mõistus: Jaan Siidowasser peab 10 rbl. 8 pääwa sees Johan Laane hääks wälja maksma.
Pääkohtumees: Peter Kripson XXX
Kohtumees: Peter Hendrikson XXX
Kohtumees: Kusta Iwanthal XXX
Kohtumees: Johan Klaosoon
Kohtumees: Mik Rebane
Kohtumees: Johan Kiljak
Mõistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860 §772-774 kuulutud ja olid mölemad sellega rahul.
